[
    {
        "question_text": "1.甲型流感病毒亚型划分的依据是",
        "options": [
            "A.包膜上的HA和NA",
            "B.核酸",
            "C核糖核蛋白",
            "D.M蛋白",
            "E.核蛋白"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.决定流感病毒型别的是",
        "options": [
            "A.RNP",
            "B.NP",
            "C.MP",
            "D.HA+NA",
            "E.NP+MP"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.SARS的病原体是",
        "options": [
            "A.吸道合胞病毒",
            "B.麻疹病毒",
            "C.鼻病毒",
            "D.流感病毒",
            "E.冠状病毒"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.易发生变异的呼吸道病毒是",
        "options": [
            "A.腮腺炎病毒",
            "B.麻疹病毒",
            "C.呼吸道合胞病毒",
            "D.流感病毒",
            "E.鼻病毒"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.由麻疹病毒引起的SSPE是",
        "options": [
            "A.隐性感染",
            "B.潜伏感染",
            "C.慢发病毒感染",
            "D.亚临床感染",
            "E.慢性感染"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.分离流感病毒最常采取的材料是",
        "options": [
            "A.血液",
            "B.咽漱液",
            "C.粪便",
            "D痰",
            "E.脑组织"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.孕妇感染哪种病毒可引起胎儿先天性畸形",
        "options": [
            "A.冠状病毒",
            "B.鼻病毒",
            "C.麻疹病毒",
            "D.流感病毒",
            "E风疹病毒"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.属于正黏病毒科,基因分节段的病毒是",
        "options": [
            "A.流感病毒",
            "B.风疹病毒",
            "C.副流感病毒",
            "D.呼肠孤病毒",
            "E.轮状病毒"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.抗流感病毒再感染的主要免疫因素是",
        "options": [
            "A.干扰素",
            "B.血凝素抗体",
            "C.细胞免疫",
            "D.神经氨酸酶抗体",
            "E.核蛋白抗体"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.造成流感世界性大流行的原因是",
        "options": [
            "A.流感病毒抗原性不强,故免疫力不强",
            "B.流感疠毒对理化因素的抵抗力强",
            "C.流感病毒型别多",
            "D.甲型流感病毒易变异成新的亚型",
            "E.乙型流感病毒易变异成新的亚型"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.婴幼儿病毒性肺炎的最主要病原是",
        "options": [
            "A.流感病毒",
            "B.腺病毒",
            "C.鼻病毒",
            "D.呼吸道合胞病毒",
            "E.腮腺炎病毒"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 11
    }
]